微波爐、焗爐、蒸爐三合一會唔會好易壞

廚房空間有限，但家姐話呢類幾合一既機器好易壞

計過，覺得唔抵買
蒸既話就咁加水開過火已經蒸到，何必要加多幾百買個蒸爐，又要駁水喉，又要細火力
焗爐同微波爐分開買平好多

唔會

依個問題我都諗過，所以我決定買蒸爐同焗爐。
微波爐就冇買。

多樣野就多樣野壞，合理

有錢, 成日煮飯, 焗蛋糕焗餅都有考慮過買日本水波爐
而家地方細
其實氣炸爐都做到煎炸急凍食品, 焗輕巧嘢, 翻熱面包好食過微波壚
加埋電飯煲, 個膽落水已經可以蒸D細嘢/煮公仔面

係，蒸焗爐好易生鏽，bosch 兩年貨仔玩完

氣炸可以焗多士？

性能多咗，壞的機會都會增加

蒸焗爐作為一個焗爐嚟講係fail 嘅設計

因為蒸焗爐底盤要去水大部份蒸焗爐係無底火

得頂火加熱風

唔係焗唔到

但選擇少咗

如果要大底細面要cup 錫紙
細底大面就做唔到
因為蒸焗嘅焗本質係熱風爐
墊多個底盤係無用嘅

我覺得微波爐好重要
之前去朋友屋企食飯
佢焗好多野
最後食果時，最先焗果盤就已經凍左
我屋企有蒸焗同微波爐
隨時叮佢1分鐘又熱番

有冇微波焗爐呢樣嘢？

有 我都想買 但唔知好唔好用

有樣野叫保溫座，可以係一塊鐵之類，用電。
放碟餸係上面冇乜易凍。

微波爐好似冇咁健康咁同都係抽乾食物水份

聽落好方便
唔洗特登搬個焗爐出嚟用 要搬嚟搬去好煩

我都係第一次聽保溫座
因為通常都有幾碟係焗，焗下雞翼，魚，茄子
咁要用好多個保溫座
同埋叮野會快過焗野
好似我焗串燒，可能我部蒸焗爐雞，焗左6分鐘都唔熱
之後我攞去叮，1分鐘搞店
咁焗野係會好食過叮，但我要方便多d

師兄可否解說一下點解你覺得微波爐冇咁健康

無架，個人想法。或者可以用味道去比啦。
淨係放燒賣 去叮 同蒸
叮係快，但好似好乾咁，蒸就慢好多，但有返d 味道。
＊不過係好耐年前已經出左d 微波爐蒸籠，好似好d

氣炸加微波算唔算

東芝有部

我買左

懶人恩身

但好大部

我主要想焗甜品

味道認同，嗰啲垃圾即食嘢我依家都係蒸多個叮，真係好食啲

愈多功能愈易壞
所以我會揀二合一功能
三個功能入面
蒸可以用煮食爐取代
微波似蒸/焗既極速版
焗(氣炸)係最難代替
所以應該以焗為主再考慮配一個其他功能最合理
我覺得焗+微波實用性最大
其次係氣炸+溫控壓力鍋

焗+微波 有冇邊款推介

係咪啊
我見人用蒸焗爐都焗到pizza同蛋撻架喎...
你講到佢好似光波爐咁

百貨應百客啦
我自己有部蒸焗爐
P字頭嘅

蒸焗爐大部份都係「蒸爐+熱風爐」，最多比個頂火烤焗
因為底盤要去水，所以好少有底火

首先蒸呢部份
係無L用嘅
首先攞水箱出嚟裝水
然後蒸完要倒番用淨嘅水同洗去水槽
唔係啲水積住發毛發臭唔好問點解…
然後爐內嘅去水…我果部個去水係垃圾級
蒸完去水位附近永遠積住四分一碗咁上下嘅水…
一係自己抹…一個開爐焗番乾
真係為蒸…開鑊蒸啦

除非…你係買水波爐
用三四百度嘅過熱水蒸氣去做炸嘅效果
無氣炸咁乾韌，又唔洗油炸
我記得東芝好似有水波爐
利申︰未用過水波，FF佢好用

然後係焗嘅方面
純熱風焗，係高級氣炸鍋
其實焗大多數野都問題唔大
仲有好處
1︰熱風爐溫度穩定、爐內熱量散佈均勻
佢比起熱管發熱嘅傳統焗爐，溫度真係平均好多
焗包焗餅唔轉爐都唔會fail到變太極包，一邊燶到黑一邊生到白
2︰COS氣炸鍋嘅時候，唔似氣炸鍋洗到仆街
氣炸鍋有幾難洗…心裏有數啦
你幾可去洗焗爐啫
用到壞都未必去洗一次爐啦
3︰爐溫準
因為FOR蒸，爐腔嘅密封性一定做得好
所以鎖溫方邊係幾好
而且熱風爐本身温度就相對易控
所以蒸焗爐嘅爐溫會可控啲

BUT…以上幾點優點，買一部正常好嘅焗爐都做到
但熱風爐氣頂底火有時真係有啲唔方便
就算平時焗爐無頂底火，都可以放落一格嚟加大底火
係熱風爐唔得…佢成個爐最熱係中間
而且整體温差唔算大

比我我會情願買部微波爐，然後買一部好啲嘅焗爐
依而部蒸焗氣微波好唔方便…